公民黨倡立會過半即「攬炒」

立法會九月換屆大選。民主派劍指立會過半，期望做到「35+」，並先後在九西、九東舉行初步相關協調。公民黨昨日召開記者招待會，黨主席梁家傑表明會尊重初選，「我哋係完全義無反顧支持協調」，強調該黨會尊重初選結果，如若參選人排名太低不在協調名單之內，「一定唔會去選」。公民黨黨魁楊岳橋則進言，一旦民主派議席過半，特首林鄭月娥必須要在十月的《施政報告》中回應五大訴求，否則公民黨「唔會客氣」，否決所有撥款申請及法案，包括《施政報告》、《財政預算案》，做法與「本土派」的癱瘓路線異曲同工。

楊岳橋昨日直言，公眾不必對此感到詫異，否決法案、否決撥款全部都是《基本法》框架賦予立法會的權利，民主派以往佔少數難以做到，若過半則更應推動五大訴求。公民黨支持者素以中產及專業人士為主，楊認為該黨主張不會喪失支持，相信十個月的反修例運動市民已明白情況。根據《基本法》，如若立法會否決《預算案》，則行政長官可以解散立法會，如若重選後的立法會依然拒絕通過爭議議案，則特首需要辭職。

公民黨昨日的說法引起泛民派內不同迴響。民主黨主席胡志偉同意，泛民取得過半議席，「一定要施加最大壓力」，政府撥款一定是泛民施加壓力的戰場，《預算案》尤其是當中的角力場，逼使政府回應民意。有溫和泛民議員則未有對港府議案「全部落閘」，提到《預算案》涉及增加警方人手及開支，反對是必然，但如若未來有些做法是合理，方向正確，或可以有「差別對待」。雖然說法較公民黨溫和，但他笑言，「如果過到半，（和政府）討價還價的能力很不同，到時再睇情況，不必急於此時憑空想像」，但對楊的說法不反感。他又強調民主派過半，除了抵擋惡法外，最重要的是把市民的意願彰顯在議會，令民主派未來做到繼續過半。

泛民倘若過半，不但可包攬立法會主席及各事務委員會主席職務，全面駁回政府政策、撥款及法案。港區人大代表、民建聯元老葉國謙指出，即或泛民過半，中央亦並非無計可施，提到《基本法》第十七條規定如若人大常委會認為立法會所擬定的法律不合《基本法》相關條款，可以發回法例，法例立即宣告無效。不過，葉同樣提到立法會具有財政權，公民黨明言否決所有撥款，相信已與《基本法》起草時的行政主導原則有違背，加上中央不會對立法會變成「反華、反中央陣地置之不理」。換言之，民主派要實現「逼宮」，也非易事。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1732002/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%B0%88%E6%AC%84-%E5%85%AC%E6%B0%91%E9%BB%A8%E5%80%A1%E7%AB%8B%E6%9C%83%E9%81%8E%E5%8D%8A%E5%8D%B3-%E6%94%AC%E7%82%92

過半 —> 憲政危機 —> 中央用唔知咩手段逼走議員 —> 啟動制裁

35+ 攬炒，否決所有議案，林奠下台

取消美國關係法

前線打生打死，就係成全呢班政棍每月10萬人工既議席，仲有由廢除功能組別變為進攻功能組別，比人賣豬仔仲要幫人數錢

五大訴求幾時由真雙普選變左做林鄭下台？

唔識字？

林奠下台＝冇五大訴求？

Save低遲下binc

宣誓無效好易已經整到你過唔到半數

公民黨黨魁楊岳橋則進言，一旦民主派議席過半，特首林鄭月娥必須要在十月的《施政報告》中回應五大訴求，否則公民黨「唔會客氣」，否決所有撥款申請及法案

唔識正體中文字？

民主派以往佔少數難以做到，若過半則更應推動五大訴求

人地講明，過半就用憲政危機，迫政府實現五大訴求
支那用DQ等手段打壓，就用香港民主法，取消香港關係法

功能組別呢個係當權者既防護罩，根本係唔應該存在，係要否定，而唔係參選去加強呢樣野既肯定

冇人講過要Keep功能組別，
只係目標係議會過半，
實現五大訴求

唔參加功能組別，你當前線手足係condom?

民間記者會：九成人認同示威者參與功能組別選舉

無效>啟動制裁白兵最想見到嘅事

竟然仲有人講啲咁嘅嘢，你係白兵啲fd?
成個立法會都係防護罩咁你投白票算喇

五毛，狗，同風向撚，快啲入黎，
我一個個point說服你地

少數奶共派，出盡力幫23條做勢，
放棄功能組別＝當前線手足係Condom

等美國救算啦，美國一日唔黎，咩都唔好做，做多錯多，唔做唔錯

美國：香港人咩都唔做，應該放棄左

唔想咁？我地一定要堅持，咩都要做
美國已經開哂口牌，叫我地要爭贏議會

我都明要否定功能組別。 但係黎緊就大選咁少時間下，有乜野方法係可以唔俾佢哋function到既情況下解決？ 我覺得係要處理既，但起碼爭取埋今屆先。 務求過半數 甚至大半

三毛又要搵新料

我直頭想獨立，
但冇議會過半，就好難成事

d 五毛都幾忙 成日想攪分化 但宜家泛民醒目左 唔會咁易奶野

on9 啦
依家有議席唔抄唔做
又要人含X投你地

熱狗式盲反

而家都叫唔做？睇下郭榮鏗喺內會頂咗幾耐先？5月嗰陣法案委員會又頂咗幾耐？

第三個step，一早有DQ過啦

唔撚過半都要全力拉布一定唔可以有含淚投票出現

選都未選就放風要攬炒，想民建聯贏？

唔過半有撚用咩

Deadbody話回應五大訴求，唔係答應喎

議會得三分一席，宜家已經拖住左內會，
紅底法官冇得上位，冇得硬推23條

佢冇缺席我都偷笑啦

唔進攻 點廢除呀？

你嘅語文能力，
你好適合做林奠，
但唔適合做特首或者香港人

每晚十點都會係窗邊大嗌「屌你老母功能組別」
希望trump會聽到

熱狗：不了

你收皮啦
叫乜撚野下台

push

先進入制度 再顛覆制度
就好似想打城池 一味係外面攻又唔入城 永遠佔唔到城再攞控制權

公民黨話做
其他泛民做唔做先

九成人同意進攻功能組別喎
你啲白兵粉收收皮把啦

過到先算啦，中共一定用盡最卑劣手段都唔比我哋過
諗住靠美國制裁？？美國自己都週身唔掂，trump分分鐘今年都唔可以連任
講就易，事實機會極微

入左功能組別已經係既得利益者，點會肯廢除？

泛民所有功能組別議員都同意廢除
你係醫院訓左幾多年？

岩
冇一人一票選立法會同特首都唔應該投票
表示對政制既不滿
等美國解放香港
香港人返工等買樓就得

收皮啦3毛，封左你好耐

好撚憎你呢啲人
日撚日話前線打生打死就唔俾人以其他方式嘗試
係你眼中乜野兄弟爬山都係垃圾口號來

支持

到時DQ曬先再出黎議會外抗爭就太遲了

其實應該消滅曬香港啲主要商界奶共人物，然後再遍及鄉黑同埋各行各業嘅奶共勢力，咁樣先係徹底消滅功能組別

前設已經錯左，
美國打左口牌叫香港人進攻功能組別

打手條撚咩 泛民如果唔肯協調 唔肯攪炒 你有幾多打手都係打空炮

做咩呢排又少咗咁多dead body post嘅

等中共開明派上場，推動中國民主化
中國一日冇民主，咩到唔好做。做多錯多，唔做唔錯，唔好激嬲共產黨

泛民講到明，出埋聲明會尊重初選，
宜家係某Ｄ素人唔想，有Ｄ素人同意

戴妖都知講錯野，補飛搞初選

黎緊半年咩活動都唔好出，乖乖咁等投票算，過半再算，唔過嘅班前線當晒condom都無計

其實越來越多手足被人拉被消失，我地一直都失去緊好多手足同時一直失去緊選票

聽住先
但支持

公民黨第一個贊成初選

所以d 五毛咪好難做lo 又要諗新野屌泛民 叫人投白票

咁係唔係應該繼續等保黃操控所有功能組別，通過所有中共手段嘅相關政策，然後等前線繼續打生打死？唔進攻立會再廢除係唔係要等政府回心轉意主動去廢除？執返個腦先啦

agger
其一，同時行係咪唔得？
其二，功能組別一定fail?
其三，人權法案條路我地依家點行？咁同時間我地可以做咩其他野？

感覺好似等運到咁

Push

動議之後然後唔去開會囉
Deadbody除咗復活之外,最叻呢招架啦

D人講到選功能組別 美國就唔會出手咁

而家政制係落後 垃圾
但逼於無奈你都要跟住個政制玩
最多咪玩爛佢 大家一定要齊心

多一個你呢d人 只會更多分化

其實唔係正正就係佢DQ左美國又一個個藉口去幫你

_____已經係_____，點會肯____?

立會係沒可能過半

立法會通過送多2000億俾黑警，打多前線兩錢重
立法會過半>阻到政府科水
前線打生打死，你走去投白票

咪撚同我spin去泛民唔會攬炒或者dq

用DQ嘅手段打壓左好多次
近期嘅GPhone再之前嘅梁游
要等到9月立會俾人DQ左先叫美國愈用人權民主法取消香港關係法
點解而家唔開始叫？本身已經發生左DQ事件

投票=唔出嚟

玩突擊廢除動議，唔夠人入去點投票丫大佬

先拎資源去反

最重要唔係立法會特權法咩

美國佬未肯做嘢，當然嚟緊出報告泛民都要落嘴頭

以香港喺國際嘅金融地位，取消唔係講就得

政府下台再改革
外國都係咁

大家記得唔好當前線手足係condom

林鄭下台有撚用，見人嗌呢句我都唔想和應

最緊要係五大訴求，落實真雙普選

啱呀所以而家最急切應該係全民落足嘴頭叫美國佬做野先
當然啦 如果叫得郁梗係夾曬所有泛民一齊去信叫美個佬做野，話曬佢地都係代表我地嘅黨派黎冇理由少少野都唔幫我地做

幾日前發生嘅中共趕走美國記者命令係包括香港，有冇人助我一臂之力打國際線?

仲出黎送頭做乜竟然理和理非都勇武唔到，咁出黎都只係送頭，又無實際用途，你叫人出但只係尻行唔知做乜，咁不如大家留喺屋企等投票算

又開空頭支票
變相叫人含淚投飯民

特狗有權解散立法會，完
繼續喺人地個遊戲規則玩

起底
block

跟

冇人話過佢哋係condom，好心你咪撚消費佢哋

連登仔：泛民唔敢攬炒
omdb：過半會攬炒
連登仔：共產黨會dq、解散立法會，完

個龍門搬咗去邊呀，不如你又講吓有咩高見呀，ban橋好撚易嫁咋

信住先 希望過半之後唔洗binc

唔進攻點廢除
掉多幾個火魔去廢？

冇本身都唔會提
係見第一版有位Ching講左句：
“唔參加功能組別，你當前線手足係condom? ”

提醒下大家啫

一日唔過半, 議會就無辦法阻擋建政啲仆街嘢
一日唔過半, 就無任何反對權對付呢個政府
要過半, 即係35席以上
直選得35席, 比例代表制下, 你點都拎唔晒所有議席
所以要造就35席以上
就要連同功能組別一齊進攻，拎得幾多得幾多
如果完全放棄功能組別，呢一世都唔會光復到立法會

班飯民正宗呃飯食政棍
公民黨講依句攬抄都on9
有功能組別麻你點35+
又一擦存在感擦選票政棍

慳啲啦

成日用前線去道德綁架嘅人自己都唔荒前得去邊

中共最想你放棄，繼續街頭抗爭

咁港共大白象工程、黑警加人工通通即過，廿三條下屆一樣

分化撚嚟，唔駛太認真

成日喺呢d po都見到班「信美帝，唔驚」嘅白票鬼，攞返71張相spin投票=endorse制度，有d敏感

屌好多五毛

聯署facebook專頁：

聯署Link：

Pushhhh

你有冇上過前線？
知唔知前線咩諗法？

利申：同前線一齊做緊功能組別文宣，你再白票，咪當前線係condom囉

我邊度有講錯咪話俾我知，回應=答應？ 點諗都唔通喎

要求廢除功能組別就應該杯葛功能組別
結果土共、保皇獻世派又拎晒功能組別
政府任何議案輕鬆過半通過
民主派冇過半議席結果只能夠拉布，但係又好快俾保皇獻世派剪布
和理非繼續出嚟遊行、勇武繼續出嚟抗爭
最後咩都冇改變過
廢除功能組別只會成為理想嘅口號，永遠達唔到

唔爭立法會過半邊有牙力？可以否決到政府議案先有牙力爭取到廢除功能組別、真普選
所以點解要放棄功能組別？相反係要盡量爭到越多席越好

係攬炒就支持

特首林鄭月娥必須要在十月的《施政報告》中回應五大訴求，否則公民黨「唔會客氣」，否決所有撥款申請及法案，包括《施政報告》、《財政預算案》，做法與「本土派」的癱瘓路線異曲同工。

照你理解能力，
公民黨覺得616晚林奠聲明，已經「回應」左五大訴求？

公民黨，一直都用「實現」五大訴求，唔好再偷換概念

我問清啲字眼咋喎，屈我偷換概念jm9

又有分化撚攪嘢。慳D啦。
支持否决，支持攬炒，
支持公民黨。

Blocked

五毛

贏議會係首要啦

其實整走兩三個 啲人就覺得唔覺眼

點解講到好重要咁？一定要過35席先做？
明明呢啲本身就係反對派嘅有本份，但泛民咁多年都冇做足，而家換個字又出嚟R票？連堅定嘅反對派都做唔到

然後口中所謂嘅攬炒又只係投下反對票，拉布咁，又點樣攬炒？你份糧都係照出喎

楊岳橋唔失蹤導致流會先講啦

>真普選選出新行政長官
最後獨立埋脫離中共鬼國唔該

好快下台啦
連新beyond向太都屌佢

搞初選搞完一大輪又係出返呢班飯民寧願唔投

推

想帶風向，收皮啦

我諗佢應該唔係五毛
起左底睇過下

我諗佢純粹係覺得香港呢一刻
只可以用勇武呢條路去推返呢個港共政權
咩體制內嘅抗爭 佢唔覺得無用先屌姐

大家唔使一黎就block就屌人五毛嘅
每個人認為點樣光復香港嘅方式都唔同
無一個方式係完美
但大家吧目標都係搞爆中共同港共

利申：自己覺得體制內外都要抗爭

但係唔投dead body

如果有35+既話
如果有
我唔認為會有35+

唔過半邊夠票數去否決

其實今年立法會過半真係好難咩? 2016年已經有30席, 如果based on上屆成績, 加上必袋既區一, 已經有31, 今屆如果地區某幾區協調做好啲, 功能組別突擊偷到1,2 席已經好逼近35了

過唔過半都係會攬炒
只係手法唔一樣

Yes

所以我不嬲所主張議會戰線只係支線

而家正係打國際戰線嘅好時機

上twitter、reddit潑火
send email俾西方國家嘅議員(特別係有外國國籍嘅人)
捐少量錢、物資(eg廁紙)俾外國爭取好感

光復香港不嬲無諗住靠販民

販民大台劉細良由8.5三罷叫人唔好開戰已經無market

不過係前線見多黃絲家長都係販民先唔撚拆佢大台

咩都試下係ok

得唔得都做咗先 香港都搞到咁 有乜所謂

白兵 陳雲 黃洋達 全部拉去填海thx

唔係白兵都想見到
而唔係一開始就唔參與 或者選擇投白票

其實而家都無得怕選到泛民又唔做嘢

都無得驚攬炒

泛民要洗底都唔會係靠老泛民果班

屌 唔好下下攞前線手足玩情感綁架

你用理性去分析或者會令人無咁反感

唔過半過要呀

百屌成材公文袋

每次立法會Post，都有人講選功能組別＝Condom
我身邊識每一個前線，都好落力推功能組別
佢地反而覺得唔選先做左Condom
所以特地係到正視聽

屌醒可以，
白票不了

大把前線區選果晚監票到2點

成日話無用 做乜撚都無用

香港現實都已經慘撚到咁 做乜又有乜所謂

做咗咪知有無用囉

721 831紀念日 周同學悼念日 乜撚都話送頭

暴力革命送頭 不了

白唔白票係佢個人選擇 總有班人係咁

點會過半先攬炒
一定係過唔過半都攬炒

都係問同一問題
你罷工未
你搵到方法全港罷工未
或者全港上街

我認為35+係唔會出現
等於有藝人話收視如果有70點就會全祼一樣
我對泛民話35+會點點點都無咩反應
反而係如果無35+會點做先係最重要

咁就唔同講法
希望泛民生性

2016年30席，
今年多左區一，多左飲食，會搞初選，多左工程，零售，進出口，
點會冇可能？

我係話我認為唔會出現
唔係話無可能,你可能會有60席添
如果無35+會點做先係最重要

你覺得港共黑警唔出術

黑警出術，就唔洗抗爭？
任何抗爭方法都要試
必須要試

白兵邏輯：九成人都係五毛

駁唔到
全投熱血公民！！！

唔過半就唔攬炒？

其實點解前線對飯民咁撚反感就係明明你地係代議士，出面d人用血淚革命時，你地仲喺度玩緊d形式主義嘅抗爭

又對平民講唔做點知唔得
問題唔係由我地做，而係由你地選出黎既政客做，而你地又有無迫佢地

講近既，用今年三月二十號西九工程撥款做例子，泛民出齊人反對就可以阻止通過，但好多個都缺席。

有人話對家出齊人就夠通過 : 屌 唔做點知唔得？以弱勝強就係要搏佢大意。叫人登記功能組別就話唔試過點知唔得，同理，大家係咩應該屌下班議員白票撚？
有人話西九有d 作用點點點 : 屌 咁叫咩攬炒？ 政府d 惡毒野綁埋少少民生野，少少砂糖大大舊屎，係咩又為果少少糖而食屎？

連登仔成日迫鳩選民要好投入場選舉入面，用盡高壓懷柔去逼迫同路人付出。但最關鍵既 議員 有無開會就無理會。成鳩日屌柒同路人鬥黃、鬥付出，最基本屌下議員迫進步就無？ 你地批鬥上千個同路人都唔及你地屌柒一個議員有用。

假設公民黨真係有攬炒既時候，你地又會唔會迫埋民主黨做？如果到時過半，公民黨攬炒，民主黨放水都係無用。

如果想講唔盡力點知唔得，我建議大家試盡一下自己作為選民對議員既影響力，而唔係單純做投票機器。

等到變dead body

青山派又出黎攪攪震, 有撚人理你咩

應該係九成人都未到智力門檻

公民黨問咗OMDB 未？
因著OMDB 變第二個11哥

你狗吠

借位
收集民意！

畀2020年立法會選舉候選人嘅「五大訴求」

唔過半會唔會攬炒/拉布？

又係你呀.. 五生?

民意係9成人支持爭功能，你都係收皮啦

笑撚死我 block撚左條傻閪李斯特鐘

頭幾個Reply全部五毛
想學人帶風向 好恐怖

Block 得

d分化好低質
槍頭對準就得

要有人屌先得
個個block左冇人屌佢
啲真心膠同銀髮族信左就仆街
唔係個個資深連登仔分到邊個係五毛架

係，好驚D人希望愈大，失望愈大

又黎一隻

咁唔夠係咪等於唔洗做先？
以往績嚟講 泛民都冇做足
保皇做好保皇本份 泛民到今時先話會做好本份？

goodest logic
________已經係既得利益者，點會肯____
誠哥，幫黃絲
嘉道理，撐後生
國泰前高層，唔篤灰

咁你都要分清楚 泛民的確係有缺席投票既時候, 但佢地喺立法會係少數 要大會全體表決時 唔夠票 呢個都係事實

港豬

66443, 其實主動權係大家手中。只要協調好，每區只出66443張名單，已經贏左一大半。

如果今次fail, 每個香港人都有責任

大家覺得使唔使N+1 以避免港共玩DQ?

果班白票立法會泛民咪白票返佢地囉

你地連登仔唔撚係同我講會投老泛民班垃圾掛？

其實你地投唔投票都無所謂 投唔投從來都係個人選擇

唔好再搞咁多情感綁架就得 乜野唔投票就對被捕手足唔住

投票係用理性 唔係情感綁架

好似理大咁 情感式綁架其他勇武幫手 結果外圍死得仲慘

玩乜都無所謂 唔好再搞情感綁架 好撚反感

咪就係

同埋一早就憲政危機啦

唔駛，通常有plan B，好似gphone 九東都有plan B

唔過半係咪又照常議政，穩袋四年人工？